心力交瘁

最近都在看房子，早兩天，我們找到一間比市價平了十多萬的房子。地產帶我們看完這個單位後，我跟女朋友就決定要買了。地產不斷催我們下訂金，但我們還是想請女朋友的家人先看看。雖然家人看完後並不太喜歡，但商討一個下午，他們仍是尊重我跟女朋友的決定。
於是，我們當晚就跑到地產處，打算下訂金。地產不斷解釋著合約的細節及買賣流程等。到最後最後，我們真的打算要拿錢出來時，地產突然說，說業主想反租三個月。反租的意思是，業主想在這個單位成交後，以付我們租金的方式繼續住。我跟女朋友對視了幾秒，心裡都鐵定這不可能。因為我們買這個單位是用來結婚的，不想拖太久。於是拒絕了。地產說打電話給業主傾傾，便走出了門外，他回來時，說業主希望反租一年，每月6000元。完，合約，毀掉了。
走出地產店時，我與女朋友都百感交集，有憤怒的感覺，有失望的感覺，更多是累的感覺。憤怒，是因為在這兩天的交涉過程中，我就覺得這個地產很狡猾，一點好感都沒有，我甚至認為這個地產從一開始就隱瞞了業主要反租這個條件，害我們白忙一場。失望，是因為我跟女朋友都很喜歡這個單位，滿心的期待。累，是因為在交涉的過程，又要談樓價，又要談佣金，又要談成交期等等等。而且在下訂的前一晚，女朋友整晚都沒有睡，也害得我沒睡得好，不是開玩笑，這個決定，非幾十萬上落，是幾百萬上落，哪能不有壓力。
心力交瘁。

IG︰

Facebook︰

早陣子幫忙政府的公開考試，每次報考的人數都非常多多，而且知道當中不少人都同時報考多個部門，他們的目的，似乎就是進入政府工行列。為何要做政府工?人工高﹑福利好﹑穩定性高。這的確很吸引，但我會想，很多報考者進哪個部門都可以，即是，他們心目中已沒有理性的職業可言。
大家小時候都必定寫過我的志願，你可能寫過自己想做消防員，想做醫生，想做老師，想做律師。高三時，我們都必定要選一個專業科系去讀，那時候的我們，眼界闊了很多，知道的職業多了不少。有些朋友會去讀電影，有些朋友去讀電機，有些朋友去讀中葡翻譯。在大學報名表上填上第一第二第三志願的我們，對將來已不是空想，而是打算落實去投身自己的理想職業。
我知道並非每個人在高三時都知道想做的職業，那些志願可能是亂填，也胡里胡塗地進入了某個系。但我相信高三時有一半以上的他們，其實有過明確的目標。但後來又是甚麼原因，令到他們放棄那些曾經的夢想?
或許，是因為我們找到了比理想職業更重要的東西，例如另一半和小朋友，政府工，能為所愛的人提供更好的生活環境，也令我們有更多時間陪伴他們。